---
title: "À terre"
titleEN: "Prone"
source: "Playtest Pathfinder"
layout: condition
summary: -2 attaque, +1 CA contre distance, pris au dépourvu contre càc
---

Vous êtes étendu sur le sol. Vous subissez une pénalité de circonstances de -2 aux jets d'attaque mais gagnez un bonus de circonstances de +1 à la CA contre les attaques à distance. Vous êtes [pris au dépourvu](pris-au-dépourvu.html) contre les attaques de corps à corps. Les seules actions de mouvement que vous pouvez utiliser quand vous êtes à terre sont [Ramper](/ch9-jouer-à-pathfinder/actions-de-base.html#ramper) et [vous Relever] (/ch9-jouer-à-pathfinder/actions-de-base.html#se-relever). Si vous vous Relevez, la condition à terre prend fin.

Si, au moment où vous recevez la condition à terre, vous êtes occupé à Escalader ou à Voler, vous [tombez](/ch9-jouer-à-pathfinder/mouvement-et-positionnement.html#tomber). Vous ne pouvez pas être mis à terre quand vous [Nagez], sauf si vous coulez jusqu'au fond.